李國章：撐港獨與撐特朗普無異

【明報專訊】港大校委會主席李國章昨出席港大畢業生議會的閉門論壇，近百校友及教員出席。李國章在會上批評「討論港獨是完全浪費時間」，港獨本身亦絕不理性，認為年輕人支持港獨，是由於對現存建制感沮喪，形容與支持英國脫歐和特朗普當美國總統的人無異。

與校友閉門論壇 百人出席

出席論壇的立法會議員葉建源會後反駁，指李國章應尊重學生獨立思考，自己雖不讚成港獨，但大學應讓學生討論，即使批評一件事，也要經討論才能批評。

今次是李國章年初上任校委會主席後首次出席畢業生議會的大型交流活動，約兩小時的論壇氣氛平和。李在開場白稱，港大近年的國際排名一直下跌，是因為變得自滿，缺乏競爭意識。

李形容一些平庸的教員，以學術自由為名掩飾自己的無能，將任何對他們的批評當成干預學術自由，以保教席，但他不見出色的教員會作如此控訴。他反問學術自由受損有何實例，如是否有課程和研究因政治壓力被取消，或學術刊物被抽起。

斥平庸教員以學術自由掩飾無能

在問答環節，有教員批評李國章公開指摘教員無能並不恰當，李回應稱自己不能取悅所有人，只能以公開批評（name and shame）促使教員改進。

有今年畢業的校友表明支持港獨，反問李為何能在論壇面對校友，但年初校委會會議時卻不面對大樓外的示威學生，李答稱因當時示威學生是「暴徒」。該校友反駁港大校長馬斐森當時面對學生亦能全身而退。

被問到是否覺得自己在校內有信任問題，李稱自己唯一可做的是盡力做出成績，形容因他被特首委任便是壞人的想法愚蠢。李國章最後被問到會否參選特首，他以中文稱自己「與世無爭」。

WHY NOT BOTH

咁叫侵侵唔好搞北泡啦
由得佢係你主人後欄玩核彈
同俾核台灣

MAKE HONG KONG GREAT AGAIN

即係暗示緊撐港獨多過唔撐

make Hong Kong great again!

拉埋侵侵落水，傻撚咗

李國章已經傻撚左

但兩個例子都成功左

即係港獨會勝利囉！

bbc見

脫勾公投
民選總統
港獨………
明白晒

Build THAT Wall

tweet比trump trump啦
等佢係twitter屌鳩李國章

李國章乜野國籍?

李國章：撐港獨同支持英國脱歐 侵侵當選一樣
雖然冇人信 好似冇人認同
但最終都會成功

屌條傻屄真係冇腦嫁喎

開頭全世界都以為佢會輸, 點知真係贏！

反了反了

我支持特朗普

譬喻都搵個好d，即係全美有一半人支持港獨

你咩居心

章國李：奶共者與本人無異

Praise the TRUMP
Hong Kong Independence

暗示港獨會勝利

咁咪好囉

CHINA=MEXICO
要起圍牆

trump trump

特朗普支持習近平
即係李國章反習近平啦

搞到有咁國際化得咁國際化

用心良苦

撐特朗普有咩問題

曲線為港獨助攻

侵侵係美國名正言順既最高元首，啫係港獨都係皇道正宗
明白了李大人

推到特朗普回應

最後會成功

港獨之父
暗示最後港獨會好似特朗普咁成功當選

侵侵係輸票贏選舉人喎

脫歐係一人一票 公投出黎
民主 公正

革命尚未成功，同志仍需努力
脫歐同Trump 選總統開頭冇人睇好，但最後因為沉默螺旋取勝，證明香港仲有好多人支持港獨，只係未敢出聲

屌條友仔呢排講咁多戇鳩野就係營造緊佢不嬲鍾意鳩噏嘅形象，到時有啲咩上到庭都可以拎番出黎做藉口。

MAGA

HONG KONGER FIRST
I will build a great great great wall and I will make China pay for it!

脫歐同特朗普都贏左

Lets make hong kong great again!

Make Hong Kong great again

撐TRUMP TRUMP有咩問題?
唔通撐希拉利通支咩ON9仔李國章

我地唔會撐漢奸law

港獨之父 李國章

反了

原來佢先係港獨之父

Crooked Arthur Li!

Make Hong Kong Great Again!!!!

位唔係咁上

屌 le d廢老好心摺埋

港獨終必成功 Make Hong Kong Great Again

機會黎喇飛雲

撐trump=支持貿易戰=支持支那解體=支持香港獨立

撐特朗普=撐現任美國政府=唔做反對派=支持政府施政=港共最希望的事=撐港獨

香港獨立 亞洲瑞士 正

因為你呢句，我即刻支持trump

點解一個咁撚蠢既人可以做到港大校委會主席

我愛侵侵

即係港獨會得到最後勝利

多謝李國章大力支持

係非洲，每60秒.....

校董真係想問你何德何能
你屋企有個臭錢講野就e牙鬆鋼
何有德政令人信服
香港就係比你班老屎忽唔理未來既人玩死

呢個包皮醫生，真喺on99

咁何生係咪要殺曬投侵侵既人

？？？？？？

又痴鳩左線
到底香港政府有無正常人

屌依個正
有無高手整海報/橫額

啱啱先話學生LOSER
呢頭又衝出嚟柒

Build The Fucking Wall

岩

支持港獨 支持特朗普

侮辱我侵侵

拎西方人物黎做例子本身已經錯左
邊個西方民選政治家係唔幫自己人??
幾左膠如奧巴馬 默克爾 都係一樣有國家 soundbite

掉轉講，即係反港獨=反美國總統

李國章幾時屌鳩trump

撐侵有咩問題

呢鋪我盲撐侵侵

原來美國有超過六千萬人支持港獨

人哋脫歐關你咩事，人哋撐侵又關你咩事
做咩干涉別國內政？

侵侵係香港俾人呃左錢仲未清算班契弟

Twitter屌李國章

中共=北韓
港獨=英，美

侵侵嚟你咪又係做漢奸

龜sir呢鑊我撐你呀
當年A Level撚有人讀LS咩

I love trump trump

寄比侵侵

LS真係好on9
連啲老師都未必係考評局想要嘅答案

李生小心毛主席搵你傾計

同埋而家教啲野
其實好撚廢
完全唔會幫到「知識」
唔知你明唔明我講緊乜

Libtard唔係話佢地
係講緊嗰班所謂Liberal 左膠嗰班

佢無一個好清楚好清晰嘅format
Marking scheme可以話係亂9咁嚟
捉唔到佢思路

DRAIN THE SWAMP

不過而家係多得LS班中學生先咁留意政治野
尤其好彩有教班學生法治

完全唔想讀呀佢老母！！！

但啲老師會滲透好多奶共野落去

留意政治
轉個頭傾去邊食乜好

呢啲都係通識嚟嘅
要講例子嘅時候
環環相扣

中文科oral唔可以有通識意識...

而家好似話要廢綜合
聽講

啲人可以靠SBA拉分

完全唔撚明綜合又可以幫助啲乜

有邊個學生會真心做？
咪左抄右抄
不停rephrase
同一本書30個學生可以有30份一樣意思唔同字嘅功課

有得諗

老實講我鐘意舊制

通識操pp都無用
只會操好個format
臨場點發揮？無得捉套路架喎
佢地個marking scheme太飄忽
同埋做卷時間唔夠

又係烏大龜巴打

Hey neighbors I'm sorry, we're partyin' real butch
Ya oughta speak English if you like it here so much!
Not Spanish, or Chinese, or British, or fucking Dutch! Fuck the Dutch!

屌佢老味
學校每年買通識書
無撚用過
因為啲教科書
內容只係rephrase and rephrase
咁就4-5版紙一個chapter

好似今日中國嘅
打哂啲史例出嚟
就當一課書

好想去外國

好想英文好啲

MAKE HONG KONG GREAT AGAIN！
有大半美國人支持港獨

支持trump/脫歐都係合法
仲有公投添

就算係支持侵侵有咩問題, 有一半美國人都支持侵侵, 大不了下次選第二個

又係你烏大龜

驚世智將

We will make Hong Kong great again!!

侵侵同脫歐都係由一開始俾人睇死到真係贏

原來美國咁多人撐港獨

多謝鼓勵

港獨之父

偷渡大英帝國
有bno即刻比入

特朗普?
OK啦,過得去啦

trump

形容與支持英國脫歐和特朗普當美國總統的人無異

哇
可以提升上國際事件

港大近年的國際排名一直下跌，是因為變得自滿，缺乏競爭意識。

又話支那學生好勁，做乜越收得多排名越跌

做人無自知之明
做少爺仔就做少爺仔啦
以為自己真係有料

佢家族係共濟會

We will make Hong Kong strong again!
We will make Hong Kong proud again!
We will make Hong Kong safe again!
We will make Hong Kong great again!

屌你講少兩句啦，正on9

家族咁巴閉都做到低層藍絲咁
都唔知搏乜

都係做三姓家奴啫

啱啊 冇分別
大家都係講就凶狠做就碌撚 得個講字

我以前間中學啲通識老師全部痴線佬嚟
上堂屌鳩政府屌鳩中共，佔中嗰排仲上堂一齊睇佔領現場直播 所以我哋學校都搞得成喺校內罷課 雖然學校啲高屬係紅底

我點解唔支持得trump？

我想問 翻譯成英文 send去白官 唔知佢仲入唔入到美英國境

咁撚大個人講野仲咁on9 高官喎

咁又係
連登仔係支持侵侵既
大家都主張趕撚走晒啲新移民

佢鬧教畜無能講得好啱

英國脫緊歐、特朗普做左美國總統
言下之意香港...

美軍來我帶路
你又講得冇錯

脫歐 通過
Trump 當選

原來有過半美國人支持香港獨立

即係代表香港將會獨立

仲有事頭婆